2017遊記－五十天滇川渝藏

雲南：18日/四川：16日/重慶：3日/西藏：10日
31/10/2017-20/12/2017

其實已經係兩年幾前去,大部分時間都係喺藏區,同支那其他地方都幾大分別下
原本無乜動力寫遊記,但最近太得閒,睇咗套港台外購自NHK嘅節目講色達,見到當地嘅人同事短短一兩年已經有好大變化,有啲感慨
所以先的起心肝想寫返篇遊記好好紀錄一下

我本身影相唔靚,文筆都唔係話好好,喺度就某啲地方是但放張相同分享下啲經歷出嚟就算,大家可以當資訊性遊記咁睇,參考下個行程

住宿基本上係青年旅舍,交通幾乎都係坐公車,旅行嗰陣每日使費都有記錄低,我都會貼返出嚟畀大家參考,有咩想問我都盡量解答

我喺西藏前都係自己一個人,西藏第三日開始就有朋友JOIN,再加埋之前上網約咗幾個香港人一齊包車,所以我主要打西藏前嘅旅程,西藏嗰度就唔提咁多
頭三日啲行程兩年前已經打好,只不過放低咗無理
所以頭三日內容會詳細啲,第四日打後都係之後先開始寫返
成五十日旅程,再加上係支那遊記我諗都唔會多人有興趣,所以應該都會爛尾

原定路線：麗江＞香格里拉＞雨崩＞香格里拉＞稻城亞丁＞康定＞色達＞成都＞火車上西藏
最後路線：麗江＞瀘沽湖＞麗江＞香格里拉＞雨崩＞香格里拉＞稻城亞丁＞理塘＞甘孜＞色達＞成都＞重慶＞飛機上西藏

雖然話有原定路線,但其實我只係plan咗停留地,好多都係臨時先plan做啲咩嘅,我覺得咁樣都會自在啲,另外因為旅程中途遇到啲人所以令我行程有變,咁我覺得都豐富咗嘅
同埋旅程中去咗一啲地方都可能唔係咁多香港人去過,雨崩稻城色達呢啲可能喺連登都講到爛,但真係好靚好靚所以都想提下,另外喺香格里拉行山嘅經歷都幾特別,就算當地人都無一半人上過,之後喺甘孜附近嘅亞青寺同大金寺都係比較少人提及嘅地方

所有使費：BELOW13000RMB(西藏前用咗7000RMB,西藏開始無記低,但應該唔多過6000RMB)
其實可以再平啲,係我有時一個人都食好多同埋喺成都住咗幾晚酒店所以先咁貴
主要搭咗三程飛機,畀大家參考下個價錢(三程都唔係最低價,search過有更低但我無買到,尤其係拉薩返香港,我係搭之前一日先買)
深圳飛麗江：595RMB
重慶飛拉薩：263RMB
拉薩經上海飛香港：1775RMB

行程
Day1:深圳＞麗江
Day2:麗江(束河古鎮)
Day3:麗江＞瀘沽湖
Day4:瀘沽湖
Day5:瀘沽湖>麗江
Day6:麗江(白沙古鎮)
Day7:麗江(拉市海)
Day8:麗江(清溪水庫、東巴文化博物館)
Day9:麗江＞香格里拉
Day10:香格里拉(獨克宗古城、紅軍長征博物館)
Day11:香格里拉(五鳳山)
Day12:香格里拉＞飛來寺
Day13:飛來寺＞雨崩(尼農)
Day14:雨崩(冰湖)
Day15:雨崩(神瀑)
Day16:雨崩(尼農)＞香格里拉
Day17:香格里拉(迪慶藏族自治州博物館)
Day18:香格里拉(白水台)
Day19:香格里拉＞稻城日瓦鎮
Day20:亞丁村(珍珠海)
Day21:亞丁村(五色海、牛奶海)
Day22:亞丁村＞稻城
Day23:稻城(尊勝塔林)
Day24:稻城＞理塘＞甘孜
Day25:甘孜(亞青寺)

Day26:甘孜(大金寺)
Day27:甘孜(休息日)
Day28:甘孜＞色達五明佛學院
Day29:佛學院>色達
Day30:色達(天葬台)
Day31:色達＞成都
Day32:成都(成都博物館、寬窄巷子)
Day33:成都(休息日)
Day34:成都(塔子山公園、錦里、太古里)
Day35:成都＞重慶
Day36:重慶(洪崖洞、重慶博物館、解放碑)
Day37:重慶(輕軌穿樓、磁器口古鎮、機場)
Day38:重慶＞拉薩(剪頭髮)
Day39:拉薩(駐藏大臣衙門、小昭寺、火車站)
Day40:拉薩(接團友)
Day41:拉薩＞米拉山口＞巴松措＞林芝
Day42:林芝＞色季拉山口＞魯朗林海＞然烏湖＞米堆冰川＞波密
Day43:波密＞崗雲杉林＞尼洋河＞林芝
Day44:林芝＞卡定溝＞拉薩
Day45:拉薩＞羊卓擁措＞卡若拉冰川＞日喀則
Day46:日喀則＞定日＞珠峰大本營＞日喀則
Day47:日喀則＞納木措＞當雄縣
Day48:當雄縣＞拉薩
Day49:拉薩＞西安＞上海
Day50:上海＞香港

Day1
開始第一日就朝早起身上深圳飛麗江
可能有人會問點解唔喺香港飛
第一搵唔到直飛麗江
同埋聽講昆明好悶,又唔想搭咁耐火車,所以最後揀上深圳搭飛機
其實最主要係因為平,曾經見過最平520RMB無買,最後595買貴咗
其實依家諗返都有啲後悔,因為去唔到大理
所以唯有下次連埋昆明大理咁去玩
同埋呢次旅程中途畀我知道咗好多無乜人知嘅地方
希望遲啲可以去曬

晏晝一點半機,我就朝早九點幾出發上福田口岸過關再轉地鐵直達寶安機場
由屋企到深圳機場計返都係50HKD左右,都唔算太貴
咁去到深圳機場食咗個全世界最難食嘅排骨飯就準備上機

搭南方航空飛機餐有龜苓膏食
南航本雜誌嗰期講貝聿銘,好精彩,所以程機都唔算太悶,經停昆明之後再飛一個鐘就到麗江,大概6,7點左右到麗江

跟住搭機場大巴出市區, 盛惠20RMB,再搭巴士去HOSTEL
間HOSTEL 30RMB一晚,喺古城南門附近,根據地圖顯示落車行10分鐘左右就到,之後跟住個地址行點知係間廢屋

當時夜晚九點幾,咁我梗係即刻打過去啦,頂佢竟然話呢個NUMBER無人使用,徬徨嘅同時我就開始上網搵呢間HOSTEL資料,皇天不負有心人,畀我搵到個15年嘅comment講原來係北門嗰邊,咁我就由南門行差不多45分鐘去網上所講嘅位置,點知去到嗰度竟然又係第二間野嚟,嗰刻真係唔知個天點解要玩我,之後我搵到第二個comment上嘅電話號碼,今次反而又有人聽
老闆：其實你剛剛已經走對了,就在南門附近,只要拐彎再走前一點就到了
我心諗咁你唔好寫呢個地址老點人啦,我之後就同佢講我過幾日先去,今晚喺北門附近求其搵間住就算,就係咁住宿方面叫做搞掂咗

咁附近見到有間門口寫78RMB咁我就入去問70得唔得,老闆扮諗咗下就應承,依家心諗早知試下再講平啲啦,放低啲野之後都成十一點幾,落機後都無食過野,肚餓到仆街,即刻出街口買串燒當晚餐,買完返去,個老闆坐咗喺門口set曬架餐問我飲唔飲茶,盛情難卻就同佢邊品茶邊吹水,就係咁以茶代酒傾到三點幾,話就話傾,其實主要都係佢講,大致係話自己對感情好認真嗰啲濕鳩野,佢仲話見我係香港人為咗我就全晚都播粵語歌,真係多謝曬
其實都聽得幾開心,中途又有個真老闆娘入嚟踢爆佢只係打工,另外又有啲情侶入嚟爆房但畀佢趕走咗,最記得佢好感慨咁同我講咗句:我想麗江兩千多家住宿老闆每個都有他的故事,而亦都係因為佢,我決定咗去瀘沽湖

分下段好d

LM

sorry
兩年前打落無proofread過就出
我執執再出過

Day1

開始第一日就朝早起身上深圳飛麗江,可能有人會問點解唔喺香港飛,第一搵唔到直飛麗江,同埋聽講昆明好悶,又唔想搭咁耐火車,所以最後揀上深圳搭飛機
其實最主要係因為平,曾經見過最平520RMB無買,最後595買貴咗

其實依家諗返都有啲後悔,因為去唔到大理
所以唯有下次連埋昆明大理咁去玩
同埋呢次旅程中途畀我知道咗好多無乜人知嘅地方
希望遲啲可以去曬

晏晝一點半機,我就朝早九點幾出發上福田口岸過關再轉地鐵直達寶安機場,由屋企到深圳機場計返都係50HKD左右,唔算太貴,去到深圳機場食咗個全世界最難食嘅排骨飯就準備上機

搭南方航空飛機餐有龜苓膏食
南航本雜誌嗰期講貝聿銘,好精彩,所以程機都唔算太悶,經停昆明之後再飛一個鐘就到麗江,大概6,7點左右到麗江

跟住搭機場大巴出市區, 盛惠20RMB,再搭巴士去HOSTEL
間HOSTEL 30RMB一晚,喺古城南門附近,根據地圖顯示落車行10分鐘左右就到,之後跟住個地址行點知係間廢屋

Day1續
當時夜晚九點幾,咁我梗係即刻打過去啦,頂佢竟然話呢個號碼無人使用,徬徨嘅同時我就開始上網搵呢間HOSTEL資料,皇天不負有心人,畀我搵到個15年嘅comment講原來係北門嗰邊,咁我就由南門行差唔多45分鐘去網上所講嘅位置,點知去到嗰度竟然又係第二間野嚟,嗰刻真係唔知個天點解要玩我

之後我搵到第二個comment上嘅電話號碼,今次反而又有人聽
老闆：其實你剛剛已經走對了,就在南門附近,只要拐彎再走前一點就到了
我心諗咁你唔好寫呢個地址老點人啦,我之後就同佢講我過幾日先去,今晚喺北門附近求其搵間住就算

咁附近見到有間門口寫78RMB咁我就入去問70得唔得,老闆扮諗咗下就應承,依家心諗早知試下再講平啲啦,放低啲野之後都成十一點幾,落機後都無食過野,肚餓到仆街,即刻出街口買串燒當晚餐

買完返去,個老闆坐咗喺門口set曬架餐問我飲唔飲茶,盛情難卻就同佢邊品茶邊吹水,就係咁以茶代酒傾到三點幾,話就話傾,其實主要都係佢講,大致係話自己對感情好認真嗰啲濕鳩野,佢仲話見我係香港人為咗就我全晚都播粵語歌,真係多謝曬

其實都聽得幾開心,中途又有個真老闆娘入嚟踢爆佢只係打工,另外又有啲情侶入嚟爆房但畀佢趕走咗,最記得佢好感慨咁同我講咗句:我想麗江兩千多家住宿老闆每個都有他的故事,而亦都係因為佢,我決定咗去瀘沽湖
佢間嘢成塊狼皮掛住喺度

Day2

今日起身都已經十二點,咁就去束河古鎮行下,今日無咩特別,最主要都係行古鎮同搵方法去瀘沽湖,一出門就見到事頭婆郵筒

最後就搵到$155.5來回瀘沽湖連門票,因為瀘沽湖本身門票都要$100,班車來回$130,所以我都算買平咗七十幾蚊,如果有學生證仲可以退返$50,同埋時間&上車地點都方便啲,瀘沽湖詳細就DAY3先開始講

出發去束河古鎮就喺古城附近搭巴士,麗江市內巴士只係$1,但都可以坐到好遠
去到束河古鎮附近就見到馬車,細個喺雙魚河長大,所以好喜歡馬,見到都覺得開心

入到束河古鎮,好寧靜純樸,遊人都唔多,喺度散步都好舒服,唯一係要擔心踩到屎

束河古鎮店舖啲宣傳幾有趣,但啲殘體字真係見到就憎

臨走望上去玉龍雪山已經咩都睇唔到了

Ok

Lm

Day3

朝早八點出發去瀘沽湖,因為要坐四個鐘車程,所以已經食到好飽先上,同師傅約咗北門附近等,類似一架van仔坐廿人左右,師傅做埋導遊,佢話唔好叫佢司機,要叫陳師傅或者帥哥,佢地好介意人地叫佢地司機

左邊架細車就係我架車

沿途經過唔少地方都會停車畀我地影下相,邊開車邊講解又搞下GAG都幾過癮,但路程去到一半嘅時候竟然喺山路塞車,當時都幾擔心,因為大陸啲山路可以塞足成日都唔奇

呢個時候陳師傅就話放我地落車畀我地行下,班大媽無嘢做就去人哋啲電單車度擺曬pose影相,跟住幾個就跳起廣場舞上嚟,只要有空地,邊度都係舞池,可惜我無影到相

好彩等咗40分鐘左右就通到車
陳師傅話早兩日落雨所以塌山,其實嗰日天氣都唔係咁好,出發前佢仲話：好天氣的瀘沽湖美死了,壞天氣的瀘沽湖醜死了
臨到瀘沽湖之前仲落冰雹,心諗今次實醜死,啲冰係咁打落車身好大聲

點知過咗條隧道出嚟即刻見到個天好清,靚到不得了,真係好好彩

略略介紹下瀘沽湖呢個地方,其實大家可以維基會詳盡啲,為免重複咁我喺度介紹都係用返陳師傅嘅方法

佢就話瀘沽湖原來叫永寧水堤,後來有個外國人叫洛克住咗六年返去介紹外國開始知道呢個地方,原本得外國人識,但之後有個女仔寫咗本書叫《走出女兒國》所以呢個地方先喺支那國內開始淪陷
之後考證返洛克就係Joseph Rock,呢個人就係喺National Geographic寫文,有個小說家就根據佢啲文章作咗本《消失的地平線》同虛構咗香格里拉呢嘅地名,到依家瀘沽湖上面有個島叫洛克島去紀念佢

瀘沽湖最深有九十幾米,三分一湖水係山流落嚟,三分二係地下泉水,呢度嘅民族叫摩梭族,但因為人口得四萬幾人,國家唔承認佢地係一個民族
所以佢地身分證民族嗰個位只係寫摩梭人,唔係族
摩梭族最廣為人知就係走婚傳統,大概就係男方夜晚喺窗外爬梯入女方房間搞嘢,日出前出返嚟,無結婚制度,要到個BB滿月女方先可以公開生父係邊個,詳細睇WIKI

綿堡? 邊度黎

雲南麗江白水台

Day3續

陳師傅喺呢個時候都打蛇隨棍上,向我地推銷環湖+划船連營火晚會,$150,咁佢又識搞氣氛又有料,呢啲錢真係抵俾佢賺嘅

首先佢就車咗我地各自去自己嘅住宿地點,一般嚟瀘沽湖住宿都係里格/大小洛水,咁我就訂咗大洛水嘅hostel,大洛水都算係最方便同比較多住宿&餐廳
陳師傅話大洛水大部分都係漢人,摩梭人將土地租畀佢地起屋做客棧,過咗廿年可以收返自用

客棧安頓完出嚟就行去湖邊望下,啲水真係好清
跟住就上陳師傅車開始環湖

呢座係瀘沽湖附近最高嘅山-女神山
本地人對女神山都有敬畏之心
師傅話以前有個台灣人執咗兩粒石返去，之後發咗個惡夢，老母重病，最後睇八字問佢係咪去啲地方執咗啲嘢，最後親自返嚟放返兩粒石，老母就好返

之後到其中一個重頭戲-豬槽船遊湖
因為瀘沽湖係嚴禁落水,所以要去啲島就只可以坐木船

可能見我單拖,喺島度啲人不停搵我幫手影相,到我自己影完相返落岸邊嗰陣,我架船已經去到咁遠

但錯有錯著,上咗另外架船仲有得坐船尾幫手撐船體驗下都幾開心,另外有個船夫坐船頭都幾funny
人哋問佢個湖有無魚,佢話有鯊魚

之後有其他船過嚟挑機,就係咁我哋兩艘船廿幾個人都濕曬身

撐撐下好快就埋岸,陳師傅原來仲喺碼頭等緊我帶我去食飯,食緊嗰陣就有啲大陸人喺度屌粗茶淡飯,咁我都廢撚事理佢,喺呢啲地方俾一百幾十唔係想大魚大肉啊嘛
食完繼續環湖之旅,之前講漏咗,瀘沽湖係喺川滇分界線上,但大部分景點都喺雲南嗰邊,四川部分得條走婚橋,行完條橋無咩特別就去到最後一個景點-草海,陳師傅話天氣靚嗰陣草海金黃色好靚,咁大家睇到張圖都知天氣如何喇

見網上有D相又冇咁白

Day3續

環完湖團友問點解無得好似第二團啲人咁去摩梭家訪,師傅話家訪即係購物點,逼你買銀器,問係咪想去,可以安排,跟住個大陸仔就收咗皮

之後就開始營火晚會,地點就係大洛水,即係我hostel附近,晚會完咗行返去就得
其實個晚會都幾悶,純粹圍住堆火唱歌,到之後啲摩梭人出嚟跳舞氣氛先好返啲,最後叫曬全場人出去手拖手跳舞

跳完舞之後就可以搵佢哋影相,咁我就搵咗個靚仔靚女影,個女仔真人靚啲,我用呢幅相係因為影完之後圖中右邊個阿叔又想搵佢影,點知條女話:下班囉拜拜,笑到我

我呢張相都係iPhone直出
可能我嗰日好天卦,肉眼睇都係咁嘅色

LM
睇返D相回憶返晒來,去過雲南4次,最鍾意瀘沽湖同大理,同埋未燒之前嘅香格里拉

Day4

之一晚去完營火晚會,今日瞓到中午先起身,所以行程都無咩特別,主要係喺hostel同個叔叔傾咗好耐計同埋喺附近行下

Btw,我本身好鍾意行路,所以之後啲行程都會見到我有時漫無目的咁鳩行,一嚟放鬆下個人,二嚟行路會睇到好多嘢,遇到好多人,行得多先會知搭車係會錯過咗好多嘢
反正我唔太怕攰同埋好enjoy行路嘅過程,本身住樂富黃大仙嗰頭,平時出入旺角都係行路,以前柴灣返工有時收工都會搭船過海再行返屋企,極少搭黨鐵

食完午餐就出門,因為間hostel其實就喺湖邊,所以好方便,由大洛水出發去附近嘅三家村,沿住湖邊行兩個鐘左右就到,其實條村唔係旅遊區同埋好荒蕪,所以沿途都見唔到人咁濟
但就俾我遇到對深圳過嚟嘅夫妻,一聽到我嚟自香港就不停話深圳點好,超越香港,咁我就不嬲都抱住Never argue with an idiot嘅原則去回應佢哋: yes you’re right

因為前一晚落過雨,所以山頭都鋪滿雪

成個旅程應該至少食咗廿餐回鍋肉

返到hostel大概五點,喺common area撞到個同房嘅叔叔,同佢傾得好開心,佢好鍾意travel alone同住青年旅社,佢人生住第一間青旅就喺香港摩星嶺,所以對香港有好深嘅感受

傾咗個幾鐘就出去周圍行下順便食飯,原本諗住食埋dinner再去個晚會拖下女仔手,點知門口竟然認到我話無票唔準入

遇到班大媽專業攝影團,個個好專注影日落,一啲都唔嘈,佢哋show咗之前啲作品俾我睇,仲幾唔錯添,但嗰日天氣太差食白果

野生捕獲到個摩梭族阿嫲
摩梭族係母系社會,每家嘅阿嫲係一家之主,每家每戶都有間祖母房,祖母每日都要出去轉經,其實同藏傳佛教儀式有啲雷同

梗係跟散客團果陣識啦

全iPhone 直出？ 8？

Yes, iPhone 6s Plus

Day5

其實瀘沽湖行程對我嚟講真係唔算太深刻,或者因為天氣差,亦或者因為之後比瀘沽湖靚嘅地方都唔少,但我都喜歡呢個地方嘅寧靜

同埋至少可以見識到一個少數民族中嘅少數民族風情,嚟呢度主要原因係第一晚旅館嗰個偽老闆極力推介,因為佢係瀘沽湖長大,每日行個半鐘返學,想我去睇下佢成長嘅地方

今日中午就離開瀘沽湖出返麗江,食完早餐就落咗去同個叔叔吹水,傾到咁上下就上房執嘢走人,臨走放咗包暖貼同寫咗啲字俾佢,可能第一次住hostel又遇到個幾啱傾嘅人,而佢之後向西昌(即係啱啱支那火箭爆炸嗰度)方向走,從此唔會再見,所以有啲感觸

出麗江中途有個洗車妹妹幾可愛

出到麗江就去返一開頭訂嗰間hostel放低嘢就入古城行街,麗江古城又叫大研古鎮,開頭上網睇話要收入城費,去到嗰陣又話取消咗

古城都算大,同埋幾易蕩失路,因為好多酒吧同一式一樣嘅舖頭有啲人話唔鍾意呢度好商業,但我覺得就算幾百年前都係商業㗎啦,所以我對呢點無咩太大感覺,我只係唔鍾意入面啲新建築,破壞古城原貌

偽港式雞蛋仔

出自蛤蟆嘅手筆

Day6

世界文化遺產除咗大研古鎮之外,同時仲包括束河同白沙古鎮,咁今日行程就去埋白沙古鎮

食咗份好難食嘅早餐就出發
途中見到有個毛賊像,跟住隔離有個細路無端端話:毛澤東是我孫子,佢老豆即刻揞住佢個口

白沙古鎮喺起咗新嘅同時保存到舊貌,同埋喺呢度好多地方都係正體中文
雖然係保留到原貌,但呢度真係好冷清,遊客都無乜,如果無時間唔嚟都得

鍾志光格言

白沙壁畫喺當地好有名,有間館展示曬出嚟,但因為要入場費所以嗰陣無入,門口呢幅玉龍雪山壁畫幾靚
下面隻馬用木頭砌出嚟,幾精緻

行完白沙返去又去咗轉麗江古城再返咗hostel吹水,相入面右邊嗰個後生仔就係老闆,唔知點解咁好興致話開紅酒請我飲

支持樓主

Day7

今日去拉市海玩,上網報咗個團¥58,出發前個客服打嚟話同團有啲客報幾舊水,叫我千祈唔好同人講幾錢其實我呢個價真係好抵,玩足全日朝九晚五,包來回交通,騎馬,飲茶,火鍋午餐,遊湖

今日非常好天,抬頭就望到玉龍雪山,齊曬人之後搭一個鐘多少少就到茶馬古道騎馬,呢團得5個人,氣氛尚算可以,兩個單女+一對情侶,主要係個男朋友on99提供笑料

騎馬上山中途離遠仲望到拉市海
騎到上半山後,第一個收費項目就到,買飼料餵馬仔,但因為馬伕叔叔開頭brief咗我哋話唔好買,所以開頭都無人買,跟住人哋減到¥10其中一個女仔買咗

離開之後馬伕叔叔話咗佢幾句
阿叔：剛才都跟你說了，他們是老闆，一毛錢賣十塊錢
四川女：我看那隻馬辛苦了
阿叔：問題是不值啊！看你們都沒苦過，你們要分析啊

原來老闆係白族,馬伕們都係納西族,雖然我覺得人哋搞得生意係預咗賺你錢,出嚟旅行俾少少錢玩得開心就得,但從中睇到佢哋討厭白族嘅程度就好似香港憎支那人咁

中途有蘋果可以摘

之後就到咗個購物點飲茶,有位納西姑娘負責講解,佢話納西族以胖為美 以黑為貴,所以唔可以叫佢哋美女帥哥,要叫胖金妹/哥

然後去曬廁所就開始飲茶同sell嘢,個男朋友去完廁所返嚟之後就賴醒話自己識沖茶搶住幫手,胖金妹就窒佢洗茶具同茶葉都唔識就認叻
飲多幾杯之後個男朋友行開咗講電話,返嚟又即刻賴醒問嗰杯係咪白茶,佢條女答佢:這是開水,坐下別吵了

其實呢啲購物點佢哋知你係外地人都唔會點sell你,主要係落力啲sell返大陸人,有咩事你就話嗰樣嘢入口香港有管制,咁佢都唔理你㗎喇

飲完茶就去食腊排骨火鍋,唔夠仲可以免費加,加少少錢可以食牦牛,但牦牛之後大把地方都食到

騎完牛嗰陣啲人sell相,呢條女話覺得自己嗰張好靚問我哋意見,我係咁而讚咗兩句,佢就買埋我同另一個女仔嗰張送俾我哋
即係檯面俾張ticket遮住咗嗰張

食飽飯就遊船,無咩特別唔多講,但嗰種寧靜嘅氛圍好舒服,幾享受嗰種感覺

完咗拉市海旅程就返麗江古城西門附近地下街行下,其實都係普通商場嚟,廢廢哋,之後行supermarket竟然播緊阿姐嘅萬水千山總是情,讀小學嗰陣中午睇完套劇就出門返學,都幾懷念

留名

去過瀘沽湖同稲城

Day8

琴日玩完成日有啲攰,今日瞓到午餐時間先出去,會去一個叫清溪水庫嘅地方

平時去旅行我都好鍾意試下當地嘅KFC或者M記,呢個係我一個小小嘅旅遊習慣,無論去歐洲定東南亞都係咁,而大陸KFC係容易搵過M記,喺我hostel行去古城條路就有間,食飽就起行

清溪水庫係麗江人主要嘅飲用水塘,距離麗江市區唔算好遠,所以我都係行過去就得,至於當初點知呢個地方我都唔係幾記得,淨係記得係玉龍雪山最佳觀賞點所以先去

我呢個行程無上玉龍雪山,因為嗰陣諗住之後有機會要再去麗江爬哈巴雪山,所以對纜車都上到嘅玉龍無太大興趣

圍住呢個水庫行真係人生一大樂事,有亭閣休息,又有石橋楊柳,有啲家庭會喺度野餐,又有人釣魚,好清雅

離開清溪之後就行咗去市區嘅黑龍潭公園,比起清溪呢度遊人多好多,因為呢度影相都好靚,呢條河

之後入咗間附近嘅東巴文化博物館,認識下納西文化,睇完先知原來納西族用嘅東巴文係現世少數仲用緊象形字嘅文字

我平時好鍾意蒲博物館,呢個行程之後都仲入咗好多博物館,我認為認識當地文化,除咗睇維基之外就係入博物館,平時喺香港都會,成日同人傾計發覺好多人都唔太了解自己住緊嘅地方,我覺得有啲唏噓

隨文附上香港歷史博物館維港填海圖一張,我諗就算網上圖片應該都無咁detail

喺麗江最後一晚,上屋頂影一影張hostel相留念
其實住咗呢間hostel 4晚,開頭淨係俾咗一晚錢,老闆話遲啲再計,咁臨走呢晚就去找埋啲數,老闆話¥27,當我諗住俾¥81佢嗰陣,佢竟然話¥27三晚,¥9一晚,我即刻問佢識唔識做生意因為我呢晚雖然住6人房,但其實得我一個客,真係唔知係咪開嚟洗黑錢

9蚊一晚

床單被鋪基本上不會洗啲水係循環再用

唔撚係掛

追到live了 出快D

食左誠實豆沙包

Day9

喺麗江stay咗幾日終於要走,但老老實實呢個城市真係留唔到咩深刻印象俾我,anyway反正都無咩唔愉快經歷,希望將來有機會再去麗江挑戰哈巴雪山

今日其實無行程
純粹由麗江搭四個鐘班車去中甸(即係香格里拉市),記住係市,行程之後仲會去香格里拉鎮,當年四川雲南幾個縣市鄉鎮爭取冠命香格里拉,最後中甸搶贏,所以大部分人今時今日都叫呢度做香格里拉

架車一到中甸第一時間進入眼簾就係左方一個好大嘅白塔,但因為我坐右邊,一望右邊就見到座佈滿黃葉嘅山頭,望上去應該三四百米高,真係好奇怪,我一見到座山就好想登頂,原本無計劃過但突然立定決心點都要上到去,有時人就係咁奇怪

落車之後就即刻去訂好咗間hostel,問老闆知唔知座山嘅嘢,佢話佢白族唔係本地人所以唔清楚,入房之後發覺間hostel太伏,所以都預住一晚就算(呢間hostel令我對白族人好感度持續下降)

由麗江2400m嚟到中甸3160m,氧氣稀薄令我開始有少少倦意同唔舒服,好自然就瞓咗幾個鐘先起身,一直到六點幾先起身出去行下,
因為呢度係藏區,所有建築都充滿藏族色彩

人哋中學生用嘅草場都靚過香港

一直行就見到間自助火鍋烤肉店,諗住有啲唔舒服就對自己好啲,呢餐就大魚大肉啦,睇相啲肉可能麻麻,但食落好好食,仲有得試牦牛添,任飲任食埋單七十幾(多人share返鍋底錢會仲平),食飽就返hostel瞓覺

其他可能係
但呢間我洗晾衫嗰陣有同過佢一齊洗床單被鋪
所以佢哋到今日仲捱得住我都好奇怪

有無食藏餐

喺拉薩有,好似食屎咁

拉市海同我一樣又係叫我唔好爆價錢

Btw,竟然冇去行中虎跳

出發前有冇買適應高反既野？

原來諗住之後一年去爬哈巴雪山
虎跳係去哈巴必經之路,所以當時無去
點知之後嗰年忙到無時間旅行咁濟

辭職去旅行之前喺HA做
Staff clinic開咗呢啲藥俾我
Diamox就係防高反藥,但我全程都無食
去到西藏有個團友唔舒服先俾咗幾粒佢

有正府工都唔做

Day10

其實琴晚食完火鍋已經無咩高反,瞓咗成晚起身第一時間離開呢間伏嘢搵過間hostel

香格里拉都有個古城區-獨克宗古城,早幾年試過大火燒毁唔少建築,所以我去嗰陣大部分建築基本上都係新起嘅,咁今日就諗住喺古城入面搵hostel,因為好多景點都集中喺古城區

平時喺大陸都會開附近的人睇下當地人啲朋友圈,見到呢個覺得幾有趣,唔知最後搵唔搵得返呢

見到副正體字輓聯,手字都唔錯添

好快就行到入古城區,好易就分到新舊建築,都仲有唔少舊屋倖存,同埋睇得出個古城水利做得好好,啲渠道設計佈置唔錯

喺古城入面搵咗間太空艙hostel,非常滿意,床鋪廁所都好乾淨,仲有地暖同大locker

一入去見個前檯哥哥幾nice,咁就打蛇隨棍上問下佢知唔知座山嘅來頭,跟住佢就話等到知音人,座山叫五鳳山,佢嚟咗中甸年幾一直都想去行下,即刻就約咗聽日去登山,我安頓好出去行街嗰陣就見到佢寫好埋塊board招腳

Day10續

出門之後首先嚟到月光廣場,呢片空地算係古城中心地帶,有兩間博物館同龜山公園,另外間館無開就唯有行咗共產黨起嚟打飛機嗰間先,好撚無聊,都係講紅軍走佬其中兩團經過呢度留咗十幾日就起間館歌頌佢哋同藏民和平相處互助互信嗰啲濕鳩嘢

去完間飛機館就行上隔離嘅龜山公園,上面主要有座大佛寺同個全世界最大嘅轉經筒,係嚟香格里拉必到之處

雖然係一座幾十米嘅山頭仔,但好多人行條樓梯都喘曬氣,再辛苦都係值得嘅,上到嚟就可以居高臨下俯覽古城全景,個轉經筒真係好大,起碼要8-9人先拉得郁,至少要轉三圈,咁就代表唸咗好多次咒,同時心裡面默念佛教六字真言,就係咁我應該積咗好多功德

離開龜山公園之後返古城入面行咗間唐卡學院,唐卡係藏傳佛教一種工藝,我諗應該算係手繪畫,但內容故事用色線條所有嘢都非常講究,所以手繪嘅都幾貴下,淘寶有得買嗰啲好多都係機印嘅,間學院有得報course,1day-1week course 都有,任君選擇

行完畫院出嚟都開始入黑,食完飯就決定再上一次龜山公園睇夜景,雖然唔及日頭嘅人流,但夜晚都唔少人上,起碼夠人一齊拉經筒

唔係棵樹咁綠,而係燈光,仲會有紅藍紫....其他唔同顏色嘅燈光,靚係幾靚但有啲無謂

睇完夜景返去瞓覺,hostel出面個空地晚晚都有廣場舞,仲有架消防車傍住,聽講原來前一晚班大媽喺度放咗個火盤跳舞跟住又燒著啲嘢

天氣好好 我上次去香格里拉落雨

Day11

終於等到今日出發去行五鳳山,天氣好到一片雲都無(即係乾燥到爆)
第一次見人用咁大枝煙筒食煙

食埋午餐返去hostel搵埋湖南哥哥就起行
無錯!宣傳完一晚最後都係無人join
無諗到佢著條牛仔褲就去行山

好少喺大陸會見到用大象做裝飾銅像
係隻頭頂雀兔嘅馬騮騎住大象,唔知係唔係咩藏傳佛教嘅神話故事

話咁快就行到嚟山腳,一開頭都係喺樹木交錯嘅林間前行,慢慢先隱約搵到條疑似正路

行咗廿分鐘左右就有個亭休息,高原行山真係唔講得笑,行幾步已經好索氣,行到呢度見都有啲本地人行呢座山

一直沿樓梯上到去就係一間廟,原來遇到嗰幾個人係嚟呢度拜拜完再落返去,我喺周圍望都見唔到有路再上,嗰刻真係好失望,跟住湖南哥哥就提議爆林再上,我就梗係舉腳贊成啦

手腳並用爆林行多廿分鐘就出現眼前呢個畫面,嗰刻嘅滿足感真係前所未有,大叫咗出嚟

當時若不登高望 誰信東流海洋深
好彩嗰陣有堅持要上頂,諗返真係好開心,其實座山仲矮過獅子山,我估離起點計三四百米高左右,但第一次高原行山未識調節自己真係會缺氧咁,行咗個幾鐘先上到頂

但嗰陣嘅滿足感真係一世都記得,自己雙腳發掘咗條路出嚟,真係要行到上去先會見到呢座白塔,起嗰啲人真係好虔誠,咁辛苦上到去起塔

上面270度景色,望到至少三座雪山🏔️🏔🏔
香格里拉全景,機場,納帕海等等盡入眼簾

得罪講句,一開頭覺得佢真係典型湖南樣,即係賊眉賊眼,但真係好好人,好感謝佢肯陪我上嚟,影下相留咗40分鐘左右就落山
呢張相離遠嗰座應該就係哈巴雪山

落山行另一邊,因為望落去見半山就有條大路,以為比較易行,點知又多沙石又斜,我哋分別仆低咗幾次先落到去

辛苦咗成日晚餐就對自己好啲,土雞火鍋+牦牛

阿Ling講得啱,雖然你好似寫錯字,但今日真係冇得輸,係我暫時咁多日以來最開心

我成個旅程應該得4-5日係見唔到太陽

Day12

今日短暫離開香格里拉幾日,開始雨崩行程
行去車站中途見到有婚宴,諗住入去見識吓藏族婚宴,入到去發現全部都漢人,可能見我咩曬背囊,俾人眼超超,跟住我就好敏捷咁出返嚟

通常去雨崩前一日會喺德欽過夜,而最多人住宿嘅地方就係飛來寺附近,因為朝早可以睇日照金山,同埋配套方便啲,一般班車去到德欽之後司機會問有無人入飛來寺,夠人多就可以原車入,每人加多¥5,唔夠就落車等第二架,好順利我呢班車有接近一半人都入

車程四個鐘左右,去到半路休息站之前我都無同過隔離傾計,點知休息完上返車之後隔離個靚仔買咗枝水俾我,就係咁之後兩個鐘都有個伴傾計

佢係雲南佛山藏族人,好愛國,去咗投考解放軍,但因為傷患俾軍隊踢咗出嚟佢話傷好想入返伍,但講真...只要你無利用價值,呢個國家就會完全無視你(到依家間唔時都喺朋友圈見佢話懷念軍隊生活),可能藏族人真係太單純
Anyway,去到德欽就同佢分別,佢轉車離開,我就直入飛來寺,跟住喺車相認咗幾個同一間hostel嘅就一齊落車去hostel

入到hostel空無一人,得隻黑貓歡迎我哋,之後就喺出面搵到個熟睡緊嘅女仔,原來就係老闆,年紀輕輕真係難得,安頓完之後就喺附近行吓睇日落直落食飯

呢個叔叔話同我有緣,所以呢餐佢請客

食完飯返hostel就圍爐取暖,一齊傾計好開心
阿叔係咁話個老闆唔應該買柴返嚟燒咁奢侈,用牛屎就得,老闆就話唔想掂好污糟,成晚都喺度argue呢啲嘢,但咁樣大家氣氛好融洽

其實住hostel好多時大家都知對方只係自己生命中嘅過客,所以我覺得可以坦誠相對,將大家最真實&on9嘅一面展露出嚟,咁樣就真係會得到最原始嘅開心感覺,就好似下面個對話好on9但我覺得好回味好溫馨,好喜歡呢種咁純粹同簡單嘅快樂

老闆:我什麼都不缺,就缺錢
叔叔:那就買點錢吧

樓豬會唔會同萍水相逢嘅人交換we7?
講緊日今日遇到a,聽日遇到b etc

Day13

今朝四點幾起身,行過條又長又斜嘅樓梯去睇日照金山,天色好好,相機滿載而歸,之後返到hostel又係分別嘅時候,叔叔諗咗成晚都係決定唔去雨崩,所以得我一個坐老闆幫我約好嘅拼車出發開始雨崩之旅

日照高山嗰座雪山係梅里雪山主峰-卡瓦格博,俾一啲當地人奉為藏區神山之首,喺主峰下面有條小村落-雨崩村,雨崩又分為上下雨崩兩村,咁多年來與世隔絕,至今都無車路接通外界,係近年先開始為背包客熟悉,但即使係大陸人好多都未聽過呢個地方

入雨崩有兩條路,由西當村或者尼農村起步,最多人行嘅路線係西當入尼農出,但我喺香格里拉嗰陣已經收到消息話西當村民封咗條路,所以只可以揀尼農入,原本聽講尼農入係無人check飛可以逃票,但嗰陣因為得返尼農一條路所以個售票處都開返,因為短短幾日準備唔係好夠,佢哋部printer唔夠墨,去到我嗰張就要手寫,就係咁我就得到一個珍藏版門票

由呢度開始行,就開始17km高原徒步之旅,,見好多人話行六個鐘左右,事前做曬功課只要跟住水管/垃圾桶行就得,前兩日又行完山鍛練身體,所以應該都唔難應付,但尼農呢邊的確係險要啲,開頭嗰段一邊山壁,另一邊就懸崖

待續.....

如果啱傾佢哋又主動提出都會嘅
但我唔會主動exchange contact
有時留啲遺憾先會難忘

Day13續

起步嗰陣係七點半,我仲以為已經好早
但係...莫道君行早 更有早行人

雖然呢段路好窄,但我逢人過人,話咁快就嚟到第一個checkpoint,原本無諗住休息咁耐,但見到個鬼妹仔就坐多陣啦

休息完買杯嘢飲就繼續行,之後段路可以爬頭嘅人都越嚟越少,開始遇到啲出去嘅人喇,其實無論西當定尼農都有得騎donkey,但其實騎三分一路程都無,所以我都唔建議其他人騎,留返俾佢哋運貨算啦

之後又話咁快嚟到第二個checkpoint,但呢間嘢係無開嘅,所以我都係掠門而過,真係唔知咩事我後勁凌厲,越行越有,行到沿途景物都多咗,我就感覺到離雨崩不遠

話咁快就行到入下雨崩村喇,村口有條友會喺度收飛,佢話我係今日第一個入雨崩嘅人,仲早過啲藏民,時間係11:45,用咗四個鐘多少少就到,我都唔知點解可以咁快,但行得好舒服,無網上啲人講到咁辛苦,條路坡道又唔算太大

嗰陣心諗十二點都未夠不如爆埋上個神瀑,因為我見有啲人話可以一日行埋佢,但我背重太多行成廿公里始終雙腳都係頂唔順,最主要都係我廢,之後喺個亭休息一陣就折返去搵hostel

搵到間hostel喺上雨崩,上下雨崩相差二百米,有道橋連接,唔知係咪俾條橋個名嚇親,過完橋行多陣上山嗰陣,每行十步就要抖,真係好辛苦

千辛萬苦終於嚟到hostel,老闆娘又話我係今日第一個客,但我行神瀑嗰陣已經浪費咗兩個鐘,咁睇嚟我嗰日真係好快
老闆娘知道我香港嚟就好開心,因為佢呢度住咗個以色列人但無人識英文,咁啱嗰陣個以色列仔又落咗嚟,我就幫手翻譯下,跟住就約咗佢呢兩日一齊行動,老闆娘都好好咁話俾間單人房我住唔駛加錢

嗰陣攰到pk想返房瞓陣,但老闆娘無啦啦問我睇唔睇電視,我拒絕之後佢話:電視裡有我
頂!無得避啦咁,睇多廿分鐘電視先可以上房瞓覺

間房個景真係靚到無得彈

好景不常,當我瞓到一半老闆娘又嚟拍我門,因為又嚟咗幾個外國人,就係checkpoint見到嗰幾個,真係講你都唔信,又係以色列人,究竟雨崩喺中東有幾出名我出咗嚟十幾日旅行都遇唔到一個香港人,你以色列人竟然可以喺咁遠搵到同鄉

咁之後我都識做,俾返佢五個圍爐啦,除咗暖爐佢哋仲圍埋煮食爐,玩到癲咗,之後個鬼妹仔過嚟問我嘢仲交換埋WeChat

當時氣溫

p.s. 雨崩啲客棧通常大概4 5點開始就陸陸續續有人入到嚟,一直到午夜都有人入宿

好正 可以睇到梅里雪山
之前聽過關於梅里雪山既故事
話以前有隊外國行山隊試過登頂
但成隊山難死咗 至今仍然未有人登到頂
一直覺得好神秘 好想睇下個山

Day14

遊覽雨崩有三個主要景點-神瀑/冰湖/神湖,神瀑最易行,冰湖次之,神湖最難,原本有諗過要挑戰神湖,但由飛來寺hostel個老闆開始同我講兩星期前有人喺神湖過身,到雨崩徒步者之家老闆娘同我講條屍仲未運到出嚟,咁我就放棄去行,留啲遺憾下次先有動力再去,但要唔知幾多年後喇

今日就先去行冰湖,冰湖湖水係梅里主峰融雪流落嚟嘅,喺正主峰下面,喺八九十年代,日本登山隊試過幾次登頂失敗,去到1990年更加有隊日中登山隊遇到雪崩全隊無一生還,之後幾年都有零星登山隊登頂失敗,之後當地政府禁止所有人再登山,所以至今都仲係處女峰,無人成功登頂,而當地亦都有個傳說話只要有日本人喺雨崩,天氣就會好差

又係一個天清氣朗嘅朝早,由上雨崩出發大概行7公里,來回就要14km,所以又係辛苦嘅一日
好鍾意嗰度嘅指示牌,design好colourful好靚

睇圖好遠,行落都係

中途有個亭休息,少啲平衡力都無得你抖

喺雨崩永遠都要記住,就算搵唔到有路都唔緊要,只要跟住垃圾桶行就得,沿途一直都會有綠色垃圾桶,千祈唔好信路, 分岔路如果一邊係路,另一邊有嘢擋路但有垃圾桶,咁跟垃圾桶行就一定唔會錯

慢慢開始見到條路有雪,因為幾日前落咗入冬第一場雪,之後見到呢個亭行前少少就有個好開揚嘅觀景臺可以影到成個卡瓦格博峰

以下呢個位,來回見到十個有九個都會跣低,落斜位結曬冰真係好危險,再行就係一個山谷位,太陽照到嘅時間太短,所以積雪仲好厚

根據地圖,呢條橋就係最後一次過河,再行就係笑農大本營,即係當年日中登山隊駐紮嘅地方,仲有好多木屋喺度,但已經無人活動過嘅痕跡

雖然見到呢塊牌,但仲要行多個幾鐘先到

呢堆垃圾桶就係最後階段,過埋就見到離遠見到冰湖喇,對冰湖第一個感覺係好孤寂,非常寧靜,我去到已經11:30,短短7K由6:30出發用咗五個鐘先到(琴日以色列仔話三個幾鐘就到 好癲),但好幸運去到得我一個人,可以獨享嗰份寧靜舒適,比起之後稻城牛奶海,呢度寧靜得多,冰湖默默守喺神山腳下

之後我就好似藏民轉山轉湖咁環湖行咗三圈,背景咩人都無,可以霸住個靚景狂影相,跟住喺湖邊食埋乾糧午餐睇陣書就回程,喺冰湖附近撞到兩個琴日朝早一齊拼車入雨崩嘅姐姐,原來佢哋琴日行到夜晚七點先到雨崩,但佢哋後面都仲有人,所以真係好講意志,有啲人好快放棄就未必捱到

近睇原來係咁嘅色好靚

回程都係嗰段路,但步速快咗所以三點幾就出到去,去冰湖段路雖然比尼農入雨崩短,但更加講體力,上落坡幅大好多

最衰無靚機,呢度影過去啲樹有4-5種顏色好靚,返到hostel玩貓跟住休息下,食完晚飯就周圍行下,夜啲上天臺影星星,0光害影出嚟滿天繁星好靚

係,幾次嘗試上頂都雪崩好可惜
好多日本仔都想征服
梅里雪山離遠睇真係莊嚴神聖

雨崩…好懷念

出未?

lm

lm樓主加油

樓豬一日就睇到日照金出
留撚左3日都無

同人唔同命

原本諗住無人睇唔再出
我至少出埋雲南啲行程先啦咁
聽日出返

聽講我去嗰陣嗰兩三星期都係咁嘅天氣

爽手 好頂癮

Day15

今日出發去神瀑,可以輕輕鬆鬆睇靚景,出門後首先要行返落下雨崩村先,落去好快就到,下雨崩其實係一片平原,所以啲村民多數畜牧同務農為主,但因為天氣問題我估每年可能得幾個月種到嘢,同埋雖然雨崩分上下兩村,但人口加埋其實都係得二百左右

100吋長腿

下雨崩見動物仲多過見到人,因為平時啲人行西當入會先到上雨崩,再加上高居臨下,景色都靚啲,所以遊客投宿多數都會揀上雨崩

由下雨崩去神瀑中途會經過間廟,廟附近有條路寫住禁止進入,就係去神湖嘅入口,其實嗰陣我都好掙扎好想去,但因為老闆娘係咁warn我話唔好去所以都係放棄

去神瀑距離比冰湖短,11km左右來回,全程上落唔算太多

河邊砌咗好多瑪尼堆,其實前兩日都行過,跟住行到之前折返個亭就休息下,同隻松鼠玩,之後有個大陸佬過嚟煩住曬,俾隻松鼠咬到佢手指流血

神瀑同冰湖係完全兩個方向,背靠嗰座係梅里副峰,好多人叫佢做五指山,因為無人會記得第二名叫咩名

去到平台又係好開揚,影相靚位,神瀑條路無咁多積雪,好好行

過埋平台無記錯係啲荒廢咗嘅屋,過埋就係最後一後,過埋啲經幡就到神瀑所在

終於見到神瀑,第一個感覺就係彌敦道冷氣機滴啲水都多過佢好天都有好天嘅唔好,條瀑布真係無乜氣勢

但瀑底好容易見到條彩虹,係幾靚嘅,同埋沿途風景都唔錯

離開神瀑之後就去附近嘅蓮花生大士禪修洞睇下,蓮花生係藏傳佛教非常重要嘅人物,當年吐蕃君主親自請佢入藏傳法,之後喺四川仲會見到佢,無記錯喺淺水灣都有佢個像

入去好似有蓮花生個像

返去之前喺下雨崩食埋先返hostel,返到去就見到老闆娘(橙衫嗰位)又開電視叫人睇自己

點解唔入神湖

樓主呢?

分別去左西藏同雲南但無入雨崩
一直都諗想再去多次雲南再去埋四川新疆
依家唔洗諗
新疆獨立圖博獨立！

其實之所以摩梭族唔被承認係一個族係因為佢地只有自己語言但無自己文字，兩年前入瀘沽湖時個摩梭族巴士司機講既

樓主去瀘沽湖無食石鍋魚?

Day16

一早起身就要離開雨崩,同老闆娘講再見,佢話神湖條屍琴晚已經搵到,應該好快運到出嚟,估唔到離別嘅時候都講啲咁掃興嘅嘢

終於要走,都唔知會唔會仲有機會再嚟,影多幾張相留念

行到咁上下就過橋行返對面先係出尼農條路,木橋地下都有寫住上雨崩方向

出去同幾日前入嚟條路一樣,都無咩好影,出去主要係落斜多,中途遇到班人,其中一條友過嚟聊我邊行邊傾所以都算輕鬆,唔駛點抖就好快行到最後一個休息站,坐咗好耐諗住休息

坐坐下終於遇到旅途上唯一遇到嘅香港人,去咗十幾日第一次可以用香港話溝通真係無比興奮,同個姨姨傾咗好耐,佢話個女啱啱出嚟工作就一個出嚟旅行,原本佢想邀請我同佢班人一齊旅程,但可惜我應承咗之前遇到嗰班人一齊拼車所以只好拒絕佢

幾喜歡呢句說話

就係同呢班人一齊走,點知去到德欽車站佢哋好多都唔同方向,得我同最後戴帽嗰個一齊出返香格里拉,啱啱好去到車站就有車開,等都唔使等

搭返香格里拉嗰陣去到一個中途站落去買水,個大陸仔死都話要請我飲,但掃撚咗5-6分鐘支那寶都無信號俾唔到錢,明明我都拎撚住張十蚊紙喺手,條支那仔死都話掃QR code方便,佢哋諗嘢真係痴撚線其實我去過咁多地方,我始終都認為八達通係最方便嘅payment method

返到香格里拉我就住返之前間hostel,同條柒頭一齊落車佢又想掃QR code,我直接俾錢司機同個柒頭say byebye就即鬆人

幾日行咗咁多路夜晚又去打邊爐慰勞自己

但由飛來寺hostel個老闆開始同我講兩星期前有人喺神湖過身,到雨崩徒步者之家老闆娘同我講條屍仲未運到出嚟,咁我就放棄去行,留啲遺憾下次先有動力再去,但要唔知幾多年後喇

希望真係有呢一日
呢個政權真係好撚討厭

有,魚湯好有鮮味但好多魚骨所以無乜點食

我個司機都係咁講,但其實中國唔少少數民族都係有語言無文字
唔係得佢哋

Day17

基本上全日休息,淨係喺香格里拉周圍行下
見有間港產嘢就入去行下,啲衫褲都係香港早十季嘅衫嚟

食完嘢就入咗迪慶藏族自治州博物館行下,內容好豐富,一啲都唔會悶

一開波就抹黑達賴

行完博物館出嚟啲人又拉啲藏獒出嚟收錢影相,鐵鍊好粗,睇見就心痛

應該係香格里拉最大嘅酒店,都幾靚

今日真係無做過啲咩就返咗hostel,返到去同啲人吹水,啲人介紹咗好多秘景俾我,但今時今日真係未必有機會可以去到

Day18

今日係喺雲南最後一日full day,嗰陣真係有啲唔捨得,仲話一定好快會再去,點知幾年發生太多事,之後都未必有機會再去

今日出發去白水台,之前聽講話靚到土耳其棉堡咁,所以最後一日點都要去睇睇,其實白水台係喺麗江同香格里拉中間,所以我依家咁去係無咁順路,正路就由麗江去白水台再去香格里拉

香格里拉過去每日一班車,直接買曬來回票就得,miss咗班回程會好麻煩

車程要差唔多三個鐘,啲山路又彎彎曲曲,都坐到好辛苦下落車就直接景區門口,買完飛就直接入得,入門口仲要行樓梯先上到上面個觀景位
就係呢張相上面白色個位咁上下

就上到頂望過去已經好靚好靚,再加上咁好天,真係令人心曠神怡,但其實周圍唔算好廣闊,坐下周圍影下相一個鐘內都玩完走人

上面啲相嗰啲位都係全天然無加工,但當你行返出去條路就見到班支那人又喺下面造假,下層呢啲位原本唔係咁,係近呢一年先鑿出嚟,所以你會睇到啲台階係工整好多,唔似上面天然嗰啲係不規則嘅

出咗景區就喺對面食個lunch,餐廳老闆話景區「優化」下層啲位,希望吸引人流,睇見就覺得嘔心

回程臨到香格里拉之前俾我見到呢個景色,咁大個仔第一次見到彩霞,親眼睇真係靚到無倫,落車就行下河邊之後就返古城食飯

臨離開香格里拉就食多餐土雞火鍋先,真係好好味

隻狗喺條隙望入嚟都流曬口水

因為最後一晚嘅關係,唔想咁早返hostel,所以食完飯喺古城周圍行吓先,跟住就行咗入間唐卡學院,佢哋嘅staff好好人,好詳細同我介紹畫唐卡嘅步驟,拎埋畫到唔同step嘅作品俾我睇,由起稿畫線上色等等慢慢同我介紹,每一幅都真係精湛工藝

It's been raining on and off all day.

It's just spitting a little.

樓主繼續出唔好棄post呀屌你，有人追緊嫁

樓主繼續 想睇多d中國既自然景色

多謝巴打先
但其實都係得兩三個人追
可能標題/內容唔太吸引
或者大陸遊記喺連登係原罪
雲南部份我都打完咗
我見有巴打都有開四川post
大家可以去支持下
之後嗰啲我盡出啦

Day19

今朝早就離開雲南去四川,由香格里拉去稻城車程大概十個鐘,沿途都係崎嶇難行嘅山路,都好險要下

車票早一日已經買定,大陸啲長途車票價係包咗幾蚊保險費,其實只要買車飛嗰陣同佢講唔要保險就變相平返幾蚊,因為我本身香港買咗旅遊保險,同埋唔見得大陸啲保險幫到幾多所以就梗係選擇平多幾蚊啦

七點幾就到車站,拿拿臨排定隊,有得揀位,如果唔係就好似呢張圖啲大陸人咁喺度為咗個位嘈生晒

成架車坐滿曬,啲人爭位嘈到八點半先開到車,去到十一點幾就到中途站放飯,但呢度得呢間所謂客棧,環境極差,非常污糟,望上去食物質素仲衰過土瓜灣啲團餐餐廳,所以我都係食乾糧就算,大約45分鐘之後司機就叫人再上返車離開,點知到開車我隔離位都無返上嚟,就係咁我就好好彩一個人坐曬兩個位

沿途啲路基本上都係好險要,一邊係山壁另一邊就係山崖,司機仲要開好快

原本風景好好,但見到呢啲真係大煞風景

去到四點幾司機又停低咗,開頭以為架車有咩事,原來因為要等埋另外一架去鄉城嘅車過嚟,再互相過客,原來去鄉城嘅人比去稻城嘅多好多,依家我哋架車得返一半滿

之後部iPhone同charger都無電,所以純文字

平時啲人成日講稻城亞丁,但其實稻城縣城同亞丁景區都有100km距離,起碼要搭多兩個鐘頭車先入到去,因為我哋去到稻城車站都夜晚六點幾七點,又唔想喺縣城過夜,所以就要搵方法直接去日瓦鎮過一晚

日瓦鎮又叫香格里拉鎮,註冊香格里拉呢個名仲早過雲南中甸市,位於亞丁景區門口附近,喺日瓦鎮搭車最快十分鐘都到景區門口,亦都因為呢度海拔below3000,正常人比較容易適應,所以都比較多人選擇住日瓦

嗰陣喺車站有四個同車嘅阿伯問我去邊,跟住就話跟埋我一齊行動,就係咁五個人拼車一齊入日瓦,四個伯伯都七十幾歲,南京人,幾個成個細路咁,又同我講佢哋幾日前喺瀘沽湖搵咗個無人嘅位跳落湖游水,講到沾沾自喜好似好有成就咁,諗返覺得好好笑

到日瓦之後佢哋帶埋我去啲hostel講價,最後入咗間cheapcheap酒店講到雙人房¥180三間房,驗完房先俾錢,我就一條友¥60,佢哋¥30一個,俾佢哋搵咗笨,但間房真心算高質,最後佢哋請我食個晚飯,又變咗我賺返

有人睇 冇人回覆啫 支持繼續打

Day20

今朝執好嘢食埋早餐就入亞丁景區,去到亞丁景區門口落車之後就搭lift上去嚟到呢個平台,呢張圖左邊係售票處,通常買景區門票都會連埋景區車票咁買,買完就行上去遠處稻城亞丁嗰幾隻字度搭車入去,因為呢個遊記係2017年,好多嘢仲起緊,我之後再去已經連Burgerking都有,計落我都前後去過4次稻城亞丁

因為今日好早出發,去到都係八點幾,慢慢行上去搭景區大巴,由門口搭到入去最裡面嘅扎灌崩大約50-60mins車程,正路中途有個觀景臺會停俾大家影吓相(但唔知點解我上年入嗰次無停),之後喺亞丁村停5-6個站,有人要落車就會停,我喺第二定三個站就落車去咗hostel先,亦都同四位伯伯永別

我住間hostel叫梵音海,就係呢張圖望落去嗰堆屋其中一間,都幾乾淨,老闆係內蒙古人,都幾nice,因為我一去到就好唔舒服,頭暈暈咁,就恰陣先再活動,次次有高反我都係瞓陣就無事

Hostel呢幅圖算係好清晰表達咗亞丁景區各個地方同距離時間

亞丁最主要遊覽景點分為長線同短線,短線就係行珍珠海,長線就行牛奶海同五色海,其實附近仲有一個青蛙海,但比較少人提,希望之後有機會再去

瞓到十一點半就出發行短線先,一出門就遇到牦牛大軍過境